{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"27","quiz":[{"id":320,"question":"ما السبب في عدم استجابة الفرامل اثناء الفرملة؟","a":"تآكل المادة الاحتكاكية للفرامل.","b":"اهتراء جلدة واقي الغبار لمكابس الفرملة.","c":"عيار الفرامل اليدوية غير سليم.","d":"قياس الاطار غير مناسب.","answer":"1"},{"id":327,"question":"ماذا يحدث عندما تتراكم ألأوساخ  والصدأ داخل مواسير مشع الحرارة ( الرادياتور )","a":"يزداد الضغط على مضخة مياه التبريد","b":"تنخفض حرارة المحرك","c":"يرتخي قشاط مروحة التبريد","d":"ترتفع حرارة المحرك","answer":"4"},{"id":314,"question":"انسداد مصافي الوقود ( فلاتر السولار )في المحركات الديزل يؤدي إلى","a":"ضعف أداء المحرك","b":"لا يؤثر على أداء المحرك","c":"يؤدي إلى تسرب الهواء إلى مواسير السولار","d":"مضاعفة أداء المحرك","answer":"1"},{"id":317,"question":"بماذا تستبدل مصهر (فيوز) (15A) عند احتراقة؟","a":"بسلك كهربائي رفيع.","b":"بمصهر آخر بنفس المواصفات.","c":"ورق قصدير.","d":"بسلك كهربائي سميك.","answer":"2"},{"id":328,"question":"ما الغرض من المشحنات (التوربو) في المحركات","a":"زيادة قدرة المحرك","b":"زيادة سرعة المحرك","c":"مساعدة المكيف في دفع الهواء","d":"لا يؤثر في عمل المحرك","answer":"1"},{"id":315,"question":"على ماذا تدل الرموز التالية المطبوعة على علبة زيت المحرك لمحرك ديزل SAE 40 ؟","a":"‌زيت لمحرك ديزل المركبة عمومية فقط.","b":"‌الشركة المنتجة للزيت.","c":"درجة لزوجة الزيت.","d":"‌‌زيت المحرك ديزل فقط.","answer":"3"},{"id":304,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح في الليل فقط.","c":"ممنوع بحدود 12م بعد ممر العبور.","d":"مسموح.","answer":"4"},{"id":306,"question":"يجب ان تكون الاطارات الموجودة على نفس المدار","a":"من نفس اللون","b":"من نفس المقاييس","c":"من نفس الانتاج","d":"من نفس السمك","answer":"2"},{"id":310,"question":"ماذا ترينا ساعة الحرارة في المحرك ؟","a":"درجة حرارة المحرك","b":"هذا دليل على أن الساعة لا تعمل","c":"درجة حرارة الماء في المحرك","d":"درجة حرارة الزيت في المحرك","answer":"3"},{"id":323,"question":"إبقاء المقود لفترة طويلة في وضع دوران كلي لمركبة تحتوي على جهاز قيادة ذو قوة مساعدة (باور ستيرنج) يؤدي إلى","a":"مقاومة محرك المركبة وزيادة الضغط على مضخة جهاز القيادة","b":"مقاومة محرك المركبة وتقليل الضغط على مضخة جهاز القيادة","c":"مقاومة محرك المركبة وتصرف مضخة جهاز القيادة بشكل عادي","d":"انزلاق العجلات في المنعطف","answer":"1"},{"id":301,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق ليس من أهداف السياقة الصحيحة .","b":"نعم.","c":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب خطراً على عابري الطريق الآخرين .","d":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب عرقلة لحركة السير .","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف نفحص كمية الزيت في جهاز القيادة الهيدراولي ؟","a":"‌بواسطة ساعة ضغط الزيت الهيدراولي والمحرك يعمل.","b":"‌بواسطة مقياس الزيت (السيخ) والمحرك متوقف عن العمل.","c":"‌تفتح غطاء الخزان وتفحص بالعين المجردة.","d":"‌بواسطة قضيب القياس والمحرك يعمل.","answer":"2"},{"id":322,"question":"من ميزات جهاز القيادة الهيدراولي ذو القوة المساعدة (باور ستيرنج)","a":"استجابة سريعة ولا تحتاج لقوة كبيرة من السائق وتمتص جزءاً من الصدمات الجانبية\n      التي تتعرض لها الإطارات","b":"صيانتها سهلة وغير مكلفة","c":"يقلل من اهتراء الإطارات","d":"يزيد من سيطرة السائق على المركبة أثناء الفرملة","answer":"1"},{"id":321,"question":"من أسباب \"قساوة\" دواسة الفرامل أثناء الفرملة وعدم استجابة الفرامل","a":"كسر في إحدى مواسير الفرملة","b":"كمية الزيت زائدة عن اللازم في خزان الزيت","c":"كمية الزيت أقل من الحد الأقصى في خزان زيت الفرامل","d":"ارتفاع حرارة الفرامل وارتفاع حرارة زيت الفرامل بسبب إطالة فترة الفرملة","answer":"4"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة الزيت في المحرك ؟","a":"يساعد على تخفيض صوت المحرك","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"التقليل من الاحتكاك بين الاجزاء المتحركه","d":"يمتص الغازات السامة ويخرجها عن طريق العادم","answer":"3"},{"id":319,"question":"كيف تتصرف مركبة فيها نظام فرامل ABS أثناء الفرملة","a":"تتباطأ المركبة بشكل مفاجئ وبدون انزلاق العجلات","b":"تتباطأ المركبة بشكل مفاجئ وتنزلق العجلات على الشارع","c":"تتباطأ المركبة بشكل تدريجي مع انزلاق العجلات على الشارع","d":"تتباطأ المركبة بشكل تدريجي وبخط مستقيم وبدون انزلاق العجلات","answer":"4"},{"id":308,"question":"لماذا يجب ان يكون فراغ معين في دعسة الكلاتش ؟","a":"لملاءمة ارتفاع الدعسة للسائق","b":"لمنع استهلاك زائد لاجزاء الكلاتش","c":"المطلوب قليل من الرخاوة في دعسة الكلاتش لأن الرجل اليسرى اضعف من الرجل اليمنى","d":"لتسهيل عملية استعمال دعسة الكلاتش","answer":"2"},{"id":324,"question":"زيت الفرامل هو زيت؟","a":"‌نباتي خاص.","b":"‌زیت هیدرولیکي S.A.E 10W","c":"‌زيت معدني خفيف لا يؤثر على الجلود المطاطية.","d":"‌زيت معدني 10.S.A.E.","answer":"1"},{"id":305,"question":"اذا لاحظت ان عجلة القيادة تنحرف بصورة فجائية فماذا تفعل ؟","a":"تفحص شدة صواميل العجلات الامامية","b":"تستمر في السير فهذا يعني ميلان في الطريق","c":"تفحص الزيت في جهاز المقود","d":"تفحص شاصي المركبة","answer":"1"},{"id":312,"question":"الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل يسبب","a":"يؤدي الى ايقاف اسرع واقصر للمركبة","b":"من المستحسن فقط في طريق ملساء استعمال الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل","c":"ابطال كل تأثير على ايقاف المركبة من جراء سخونة الدرامات","d":"سيطرة اكثر في حالة الطوارىء على المركبة","answer":"3"},{"id":313,"question":"الفضاوة ( الفراغ) في جهاز المقود (الستيرنج) سببها","a":"اهتراء في مسننات بطيخة ستيرنج.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"لعب أو فضاوة في جوزات ذرعان ستيرنج.","d":"‌اهتراء في مسننات المشط والحلزونة في الستيرنج.","answer":"2"},{"id":300,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"ضغط الهواء الصحيح في الإطار هو الذي حُدد من قبل وكيل الإطارات في البلاد.","b":"لا توجد أهمية كبرى لضغط الهواء في الإطار.","c":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","d":"كمية الهواء التي تمكن من بداية سفر سهلة.","answer":"3"},{"id":302,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"على جميع عجلات المركبة .","b":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الدفع على العجلات الخلفية في الطريق الصاعدة وعلى الأمامية في الطريق المستوية.","c":"على العجلات الخلفية فقط .","d":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","answer":"4"},{"id":303,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"مسموح بشرط أن يستخدموا حزام الأمان.","b":"ممنوع.","c":"مسموح للأشخاص الذين كانوا في المركبة عند إصابتها بالخلل البقاء في المركبة.","d":"مسموح لشخص واحد كمرافق.","answer":"2"},{"id":318,"question":"لماذا يجب أن يمتنع السائق عن الاتكاء بقدمه اليسرى على دواسة القابض (الكلاتش)؟","a":"لأن ذلك يلغي الفراغ في القابض (عيار الكلاتش) ويزيد من تآكل أجزائه.","b":"لأن ذلك يؤثر على الفرامل اليدوية (الهاندبريك).","c":"لأن ذلك يؤثر على عمل دواسة الوقود.","d":"لأن ذلك يؤثر على عمل دواسة الفرامل (البريك).","answer":"1"},{"id":329,"question":"أي من العجلات الخلفية تقطع مسافة أطول عند الانعطاف يساراً؟","a":"العجلة اليمنى إذا كان الدفع خلفي والعجلة اليسرى إذا كان الدفع أمامي.","b":"العجلتان تقطعان نفس المسافة.","c":"العجلة اليسرى تقطع مسافة أطول.","d":"العجلة اليمنى تقطع مسافة أطول.","answer":"4"},{"id":316,"question":"من أسباب نقصان مياه التبريد باستمرار من المحرك:","a":"ارتفاع درجة حرارة الماء في المحرك.","b":"إبطاء في عمل مضخة مياه التبريد.","c":"خلل في عمل ترموستات الحرارة.","d":"تشقق في خراطيم مياه التبريد.","answer":"4"},{"id":311,"question":"بالرغم من الضغط على دعسة الكلاتش للاخير فأن تغيير الغيارات صعبا","a":"هناك فصل زيادة عن اللازم في الكلاتش","b":"هناك فراغ كبير في الكلاتش","c":"الكلاتش لا يفصل فصلا تاما","d":"المشكلة في علبة التروس","answer":"3"},{"id":307,"question":"كيف تبرد الماء داخل الرادياتور ؟","a":"بواسطة التهوئة وزيادة حجم سطح ملامسة المياة للهواء الخارجي","b":"بواسطة المروحة فقط","c":"بواسطة جمع الماء في خزان واحد","d":"بواسطة الهواء الخارجي فقط","answer":"1"},{"id":326,"question":"توجد علامات خاصة على الإطار وهي","a":"اسم المنتج","b":"مقاييس الإطار","c":"نوع الإطار","d":"جميع الإجابات صحيحة","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}